【武漢肺炎】Banksy 新作致敬醫護贈予英國醫院 「希望這幅畫可點亮此地」

大家還記得上月英國著名塗鴉大師 Banksy 避疫期間將自家廁所繪成「老鼠樂園」嗎？近日，Banksy 又有與疫症相關的新作了。以為Banksy 嫌老婆唔夠崩潰，又要搞搞震？不，這次作品很窩心。

Banksy 昨日在 Instagram 上發布了名為「Game Changer」的新作，向醫護人員致敬。據外媒報道，Banksy 將作品贈送給英國一間醫院 Southampton General Hospital，並留言給醫護人員：「謝謝你們所做的一切，希望這幅畫可以點亮這地方儘管它只有黑色與白色」。目前畫作懸掛在醫院緊急部門的走道上，病人與醫護經過時都能看到。

「Game Changer」以黑白色為主，畫中描繪了一名正在玩玩具的小男孩，他手上拿著一隻穿披風、戴口罩的護士玩偶，玩偶胸前有著搶眼的紅十字符號。而蝙蝠俠與蜘蛛俠這些經典超級英雄人物的玩偶則被扔在籃子中，彷彿在強調經過這場疫症，醫護才是真正的英雄。

Southampton General Hospital 是當地醫療系統中規模相當大的醫院之一，不少武漢肺炎病毒研究人員以及正在開展疫苗試驗的人都在這家醫院工作。該醫院透露，畫作會展示至今年秋天，之後就會用作慈善拍賣，為英國國民保健署（National Health Service）籌款。

意思: 醫護人員只係玩具?

有冇諗過去紅館

點解護士要係女性 男性唔得？

幼稚嘅男性當專業女性係玩具

女權發癲未